【引渡惡法】與民主黨會面個多小時 美國駐港總領事唐偉康對修訂續表關注

政府修訂《逃犯條例》持續引來國際社會關注，而在周日反修例大遊行前夕，民主黨立法會議員及該黨國際事務委員會成員與美國總領事唐偉康會面個多小時，討論民主黨及香港人關心的問題，包括表明《逃犯條例》修訂對香港影響深遠。據了解，唐偉康會上稱會續對修訂表示關注。

與會的民主黨立法會議員林卓廷接受《蘋果》查詢時指，今早美國駐港總領事唐偉康應民主黨國際事務委員會邀請，與該黨3名立法會議員、前主席劉慧卿和中委在美國駐港領事館會面，該黨主要表達對《逃犯條例》修訂的關注，表明修例會對香港法治、營商環境及經濟地位產生重大威脅，亦向唐偉康反映香港傳媒近年的狀況越來越惡劣，自我審查問題越來越嚴重。

事實上修例不只影響商界，前記協主席麥燕庭早前曾指當年涉及「黃雀行動」人士因為政府修訂《逃犯條例》，今年不敢接受傳媒訪問；身兼支聯會常委的朱耀明則透露，一本有關六四事件「地下通道」的書準備面世，但在《逃犯條例》修訂的陰霾下，出版社不敢出版，也有參與者不敢具名敍述歷史，批評修訂侵犯香港人的言論、出版自由，呼籲市民參與本周日遊行反修例。